工程BIM討論區

啱啱fg 14k 番5日

我7500, 4日

咁誇張得七千五，巴打中學畢業定點

你14000好好咩 正式modeller都20啦

唔洗咁激動，打錯左表情sor

而家d工程師係design stage都要用bim畫圖
你純做bim難聽d講句同cad man冇分別

純做bim死得，搵唔到食

咩科畢業

唔自爆啦，但係工程科

有咩福利

例如雙糧 花紅

睇你hd 定大學 hd黎講我覺得唔差，大學就差小小

因為hd正常都14-15你讀多四年多一千...自己諗下抵唔抵

記得有間用12-14k請人長期請左3-4年
係咪油麻地

Fg Degree 做bim本身都唔係比hd特別有優勢

讀degree 就唔好做啦

其實係咪讀construction 都做到
識佢d software 就得

想學BIM,邊間好？

IxBIM?

Degree比HD讀多4年

好似都唔係好多揀
啱啱就咁搵
有間讀完有雙證書

yS 你係呢間?

計錯數 兩年

唔係，不過聽人講依間多野學

Degree做BIM等於讀完大學做draftman
BIM Manager 好多都有Degree
未見過有Degree又真係熟revit的
好懷疑佢地係未Modeller 做到上Manager

半途出家姐應該

有冇senior講兩句 前途如何

依加玩AR+BIM
你剩識BIM有鬼用

邊間雙証書咁正？

都有既，不過有engin degree 當然做engineer

有用，BIM modeller都好渴市，
AR 係d 花巧野
冇見過job ads 搵AR 野

之前公司判單野俾某BIM公司
個BIM manager 唔熟revit都算
佢手足交出黎啲野Check都唔Check
仲要俾我呀頭話果時
淨係識講執緊...會做番
但係講左成個月

人地個trend係AR+BIM
你剩識BIM同draftman有咩分別

已辭職等走
人工低工時長 垃圾公司

好好，hd4年 33k

你起薪幾多？

點入行，得個bs hd

天x?

Revit +vray

Trend 還trend
Modelling叻絕對夠搵食，遲d入則 用bim
AR 實質有邊d客要用？除左scanning有用，都係fancy 野

Thanks bro 呢間幾平，不過好似冇進階，e.g. Mep strucutral

多野做就堅

Ot慢慢學

做緊bs畫開cad
BIM除咗revit 仲有咩？
同埋邊到有得學有證書

Lm

讀CIVIL出身 冇BIM底 好唔好轉去左BIM？

好唔好做？ 我見到啲BIM佬唔洗OT

我好似估到

下⋯我O到瞓公司喎⋯⋯
睇你做邊邊⋯⋯sub仔慘過做狗⋯

好唔好做⋯邊個知喎⋯⋯過幾年可能無工程添⋯

大家係邊到搵工

o到你傻阿傻鳩

讀完大學出黎畫BIM?

留名 hd仔搵左一個月bim工 白紙根本冇咩人肯請

報下上面講個間，聽講長期請人

會請！人工唔高。
對於公司，多對手，多個名bid job

樓主邊間？

10k 都冇的確好低

點先會請？

白紙先請呀

唔自爆啦

上面講個間都12-14啦
點會10000都無呀
擺明壓鳩你價

唔好做難市10k果d叫佢自己做埋啦，唔好請人慳返

你果面請唔請人

我見我果間bim成日ot

間間都請

a定i阿？

Degree 見唔少,有eng,有survey 有geo
連master都有
熟唔熟唔係講學歷
Degree唔代表唔熟revit
係講個人資質同有無心學
不過有好多半途出家，做做下工程其他post就轉過黎做bim嘅高層係真嘅
所以一般佢地都唔熟revit /Bim software

做d咁技巧化既野, 冇乜前景
依家剛剛開始就話唔夠人, 好多人未識
過多兩年大把人識用, 同draftsman冇分別

唔好唔知價頂難市。遲早自己受返。
白紙又想入行就學下上下堂了解下先。
有個HD，識小小可以試下12k。
BIM獨特在。你除左畫，仲可以夾野。怕技術化就應該強化下其他方面。或如MEP或者熟悉點樣入submission.

一萬都無做draftsman 好過

你肯定同班n展夾到野而唔係比人當沙包咁踢？
做bim既唔熟例唔識bs building
做n展既又唔識用bim
兩樣都掂 晨早做左大佬
但係邊有咁多機會比你學哂幾範野

😰😰degree 做畫圖？......你可能有更好選擇....

所以咪O爆！用OT時間學.....
邊度都無得學，但可以問人，問下夾下儲經驗。
其實d N展都唔識夾

18

Hd都18??? 番5日?

你覆得咁快既

話時話我個team請人 煩緊搵唔到人
一定高過上面話12k
5天工作

係呀 5 day

有興趣tg
@m5fat

唔講啦 我只可以講大把發展空間

你掂既 一定升得好快

上面講左 okay

Tekla
Navisworks
Civil3D
Vico
N咁多種

想學bim 去consultant做狗就得👍🏻👍🏻

邊度有呀

純粹好奇問，自學BIM要學幾耐到先有DEGREE水平？

利申：唔關事Engine無學過

Consultant 做狗既stage 過左
依家做緊client,不過都想追上潮流

Bim 呢樣 project development 其實好多野夾
冇個modeller 坐隔離好難執得岩technically，特別幾個discipline 好多野clashing 時

當然hea 做就冇得講，排完d 野起唔到

做工程點會唔ot
出Tender 成日通頂
受氣就梗，不過出去開會既先真正針吉到肉

其他公司唔知
我公司係東南亞係有搵人畫cad
香港請一個應該搵到果邊五個
但始終急住要嘅野只可以靠香港即刻畫香港果埋先仲有價值

平又點姐！
我公司有越南分部。做完d野唔交得⋯垃L圾
最後錢又畀左，時間又到了⋯⋯唯有自己爆肝⋯

你腦細唔係咁諗啊嘛

又要起身番工

之後做果度，請咗班大陸人畫cad，最少交代3個禮拜佢哋先明你想要乜，急嘢就真係食得屎啦

construction stage等人畫就含撚啦

所以香港做畫圖仔先仲生存到
等佢send黎send去又markup 返都有排

含撚緊啦⋯⋯腦細係咪管理，有咩計丫.........

白紙好唔好遂間consultant打去問請唔請 ？

大公司唔請fg

點解要咁做........無飯開都唔好乞呀！

等下。HR姐姐做野都要時間⋯

想問cic 個course 好d 定天x?
天x 個貴好多...

搵到工未呀巴打

好似有得申請持續進修基金？
其實consultant入行會教多你一次操作
不過會流於表面，好似砌lego咁
實戰過先叫真正識用

我係上一代用autocad 班老鬼，平時好少掂revit, 但唔識又唔得，所以想由基本野學revit

原來依家直頭有d degree 專學bim,都幾尷尬，degree 得黎又唔係專technical，畢業出黎做bim manager 又未夠經驗，感覺同普通draftsmen 同grade, 但又讀得咁辛苦

有冇人知fg BA archi 人工大約幾多

果d明昆水，讀完高不成低不就。
搞到業界一係高學歷但低能，一係就淨係識吹水⋯⋯

好難頂呀

巴打返成點

有d好伏嫁⋯

未有工番

就黎去做住畫圖仔先

唔係話14k返5日 ?
咁快quit左

公司太細冇發展，講出黎又冇人識

工程hd

咁去學基本function就ok
夾圖睇圖都夠用

唔做住先?

讀埋個degree 入大間d 做

其實做bim想嗌價高，最值錢既唔係你識用個software,而係你識唔識挾圖拆圖，係畫緊既時候已經知啲泥水同結構挾唔挾，再係施工之前同engine 講，咁先有價值，如果唔係畫完啲model都係得個睇字，然後岀面又係咩都問墨斗同班測量

啱呀！最後都係睇學歴。咁不如專心拎左學歴先啦！半工讀好L慘嫁！

拎左degree 利scheme a 條charter 路順好多

想問下而家仲讀緊n展走去報個天x果啲BIM有冇用係intern會唔會學得多啲？
定係出咗嚟學過幾年先讀有用啲?

果d堂無用嫁！你google /YouTube 學都學到!
不過老細見到會安心d.至少你有誠意報下堂.又覺得你至少識d野！
你做野時自然學到d更進階！

咁洗唔洗報埋autocad ? 定係d老細知你識畫bim就當埋你識autocad

當你識嫁啦！多數會問下你識唔識的！入左職就預你自己搞掂佢！好彩的會有人教下。

thanks 咁我淨係讀個bim course for揾工就算

我見而家d HD都會教埋BIM。公司每年都會請幾個呢d畢業生

我讀survey hd都有教少少 不過好皮毛 完全唔夠用

唔會夠嫁！好多都係做住學！無一個課程可以教哂你夾ARC,STR,MEP
但工作上最重要就係夾野

咁撚大劑....autocad會被淘汰？

應該話個方向係要人又要識autocad，又要識BIM.最好識夾埋圖。

淘汰就唔會 不過識多樣野有優勢

有無師兄要人partime做
（近乎白紙）

Ive仔會教
但其實教得好淺
根本係youtube果條片黎
想自學最煩係要搵軟件練
因為佢好似唔係free

Ive 仔可以用學生版！

IVE D阿Sir有幾多料，心照！
同埋一班咁多學生，個個水平又唔同。
教一教又可能有幾個跟唔到，要個別指導。
出面d班都教得淺！
因為好多真係落地盤仲要夠主動先學到

其實畫得多就會熟手
就算你有software 係手係屋企都可能係做youtube果幾個task
最緊要識左個base先
自學無咁易學到熟手，除非有毅力到好似人地返工咁朝九晚六係度畫
而家做而d工真係閒閒地要幾個software 傍身先夠

天X d課程真係cap水到暈，讀過30個鐘BIM course收7千幾，完全無料到

Civil 3D收9千幾

讀番個degree好過

絕對同意，但因為bim冇學歷都做到。部分人好劣質。最好就要識基本cad。連份圖點爆岀黎用都唔識既大把。畫緊就知發生咩問題，即時提出先值錢。同班bs夾嘢。預佐比人圍，MEP都有排玩。漠講話其他嘢。要做就做啲落地盤既。包你學得快，同時預佐比人屌。

其實csd都識夾既話
駛撚做bim抖個19人工咁低賤咩
直接做埋engine位一腳踢
叫班draftman比個model我
自己夾到唔對路即刻出地盤望
仲省左班傻鳩左手交右手既時間

一個人⋯做得幾多野丫
好多時一個人幾單project 在手⋯
畫都唔夠時間⋯
如果真係做engineer 就好需要學歴。
不過其實BIM都要學歷。

contractor 都係要hd姐
不過做engine識bim都廢事話人知
d workload多左 人工同其他人一樣

見過有人中途岀家做工程，讀完岀面啲所謂bim堂入黎做。冇hd學歷都照請。cad都唔識玩，睇圖？
遲早engine 都要做埋。不過有排喇。

入職可能無hd都得。不過過幾年就會後悔。
太多高學歷但低能的管理層。我接受唔到⋯

我而家就做緊
design csd bim cad一腳踢
見d畫圖仔拎住個model唔明engine講乜
真心想叫佢讓開比我地搞個model

咁做邊樣嘢先 ，搵到幾多個月

本身係E&M engineer，BIM完全係靠落手落腳做黎學，上完啲堂發覺都幾曬時間 落手落腳學得快好多。

consultant做狗預左

Consultant:無當過你有生命。仲有呼吸心跳就同我埋位做！

個價愈黎愈爛，fg 12 13k 都見過

遲D判埋去大陸，東南亞做，個價應該仲低

每一刻自我增值，別無他法

如果BIM喺design stage度應用到係好有用
但無可奈何嘅係好多公司都係做住畫，不停改嘢，發揮唔到BIM作用

咁知唔知個bim manager幾錢人工

早幾年就好多半途出街，
呢幾年 D ger 唔少都係 modeller 升上去，

早四五年夾開O個班 modeller，冇轉行的話
好多都升正左做 AM/M...

Degree O個班其實最主要分別係出 email / report ..
起碼有 D 睇得明的 email...

呢 D 白紙價，預左你做一年就走，講堅唔駛客氣的。

識得自己用 revit 起 CSD + 自己夾得掂的 modeller..
人工一定唔會係一字頭了..

(2相信亦唔會係2頭..)

其實白紙入行不嬲都係呢個價，
木人巷浸一兩年，一般都可以搵到好 offer.

不過呢一行同以前剛剛 CAD 起步O個陣一樣，
要行得遠一定要補番其他工程相關學歷。(BS /STR /Building/CM etc)

利申︰
夾左五年 BIM，識補幾筆但唔專。

我都想知
真係心有不甘
永遠都係呢種人賺得多過你

其實呢度有無人好似我咁會用到revit api

香港行BIM無出路，BIM追唔上工程嘅改動同速度

自己寫？
想學呀

覺得巴打講得好有道理 但呢啲只可以靠經驗學 睇code會唔會有幫助

做bim 定係做civil 好做 ?

Buixxxx垃圾公司 想做奴隸就去馬

乾收銀係咁嫁啦⋯⋯

要有個做狗既心理質素先好入去
OT事小，人事問題是大

去19 consultant 做廉價勞工

youtube睇tutorial
autodesk 擺晒片上網
學完畫普通arch str 冇問題

本身就係design tool黎

網上睇片熟下d制 點分類就ok
其他實戰先補救到

但係喺香港係3D as built model

係香港用bim根本晒鳩氣
工期太趕
邊做邊畫同夾
夾得黎都起完

點睇

總之乾收銀都係一L樣⋯行業文化⋯

我舊公司有條八婆唔知點樣in左第二間野的BIM 高層黎做
雖然做左好多年
但條友好垃圾
唔熟revit 係基本野都唔熟
點解呢啲人做咁多年都唔熟revit
都做到上去
最記得佢有次搞到成team人要做多成個星期去執佢啲屎

做高層又唔洗識啲basic tools嘅係咪 佢自己都要落手落腳畫個model架咩 執佢啲屎喺指咩

AGGER.

業主唔肯出錢. 你要快一定要人手多, 即講即改先得..要次次開大會現場STANDBY.

得一兩丁友, 等得黎都起完. 你之後慢慢畫幾年.

無人出錢,香港BIM唔會WORK.

同PM研究過要一個熟晒施工+畫圖+例+BS STRUCTURE ENGINE,底既人做BIM 先WORK.

大前題,香港無呢個人才, OR 要天價先有人肯做.

業主唔出到錢=完

係就係 但BIM唔係solo work黎 可以砌一team人 有人熟畫圖 有人熟施工咁 問題係而家香港公司有幾value bim姐 係出tender時為左靚仔啲出個3d model 定係真係想將佢放喺design phase, construction phase, 同 maintenance phase(做Facility Management) 上面用

所以要業主投放大量資源 為BUILDING 畫一個真係WORK BIM MODEL. 將來A&A, 加建, 改建, 維修都可以用番.

要計計數先知值唔值.

所以政府而家係咪出緊錢做緊開荒牛先

講到口水乾⋯用BIM係睇業主有無遠見。同埋識唔識野！
有用好用但未必人人識用....有好多BIM公司流於表面，什至自己行左去純畫圖條路...監平監殘！贏左job但成個行業輸！

係嫁！呢個界別高層係唔洗識嫁。唔好畀佢落手畫添呀！死係你自己炸！
高層係吹水架炸⋯⋯太技術向的人好少升到上高層⋯
呢個係現實⋯

唔係唔value BIM
現實係冇時間
趕tender 趕期仲慢慢玩revit ?

趕時間d炒業樓野就咪鬼用bim啦

其實即係archi佬畫曬

archi佬人工貴 draftsman搞掂 同埋archi佬好似用開 rhino

諗緊佢地當初點in入黎。。做咩上左位好似唔記得晒啲野係咁bs

而家政府係咪硬性規定要用

手頭上做緊單asd project要

咁邊個畫

我畫埋

咁開心 GE/AE/積師?

ASD呀嘛 慢慢俾你玩
不過到後期會唔會都revit當sketchup用或者revit同進度差好遠？
一開會夾完野幾百樣野改黎改去真係有時間revit改？
細project可能得，單棟樓都好勉強啦掛？

AE

唔緊要 畫下畫下就上手架啦

新批的 major project 基本上全部規定要用。

如果上位唔使識用revit
咁modeller 條path點繼續落去⋯
咁遇到技術問題搵咩人教⋯
咁未姐係咩都靠自己
但就幫高層上位⋯
做到好痛苦呀

已金‵巨題層已署曾﹕錯已聘鎊鎮尸鏽層炸巨‵已暗鏽日已馳騁已‘日‵已金，尸鎮﹕–木屐朽鈣， ﹕木屐已田巨巨，巨昨–已已暗湧錯﹕鏽﹕日已聘﹕金已已已田昨， 巨錯日曦巨‵已日已日﹕翼翼已–男日﹀昨男﹕鏽已﹕尸，﹕金﹕巨醫〞﹕巨已尸﹕日日金已，’日日巨尸‵日男‵日巨昨巨 金日已顯﹕日日 鈣鎮已尸〞尸巨巨曾翼翼尸﹕鎮已尸﹕尸，買鑽男職貧醫昨翼翼翼 困昨日間已﹕金已已聘已已日﹕﹕鏽已聘層已已聘翼翼翼日已﹕﹕尸﹕， 巨兮兮巨兮兮巨果已屎已日巨頌賢鎮﹕尸已顯日已已聘已日已已聘已﹕醫﹕已已日已鏽間已間已習﹕金昨已習巨已聘巨鎊巨巨間 日已習已聘金已尸﹕﹕已聘已聘﹕兮兮榜﹕金昨鎮巨鎊﹕尸‵田巨金鎊男題已已聘尸﹕金 日已聘已顯田已鎊﹕金昨日負巨鏽日巨已尸﹕層已日已聘層層﹕金﹕習‵層已聘醫巨﹕已聘鏽已日金鏽﹕鎮巨巨鎊翼翼已已聘鎊已鎊已金巨負金層負鎊﹕﹕已金巨層已已聘巨錯已榜﹕鎮巨翼翼已翼翼﹕鈣巨﹕間鎊﹕巨醫已取已日﹕﹕鎮間已金田已‵已顯日已聘巨﹕巨巨昨已男鎮﹕金已聘已已尸﹕曾翼翼翼已已日已聘巨， 層層已男醫東翼鏽﹕層層層層金日已頒﹕已兮兮兮鎮﹕層已兮兮兮已曾尸已聘鎊巨巨已﹕鎮層已間已聘兮兮已聘日曾–丫翼翼翼金‵日鏽已聘鎮榜兮兮已曾層已聘醫 已曾習巨翼翼錯昨已聘已頒四層負昨日已四間困‘已金巨﹕錯已日已田巨已習已已聘錯已鏽巨鎊已買金巨巨，昨錯﹕尸已習錯已–昨已聘鎮巨鎊已聘已聘醫已已日已翼翼金金﹕已聘頌賢﹕金兮兮已鎊已頒已聘兮兮﹕巨錯已賴巨曾巨鏽昨日﹕金巨已已層層已習鎊已兮兮金已已聘習兮兮巨巨已聘巨錯已頒鎊已頒日﹕已已聘已聘金﹕﹕鈣翼翼翼曾巨已頒錯已頒已已習尸‵鈣巨層層層已頒間已曾翼翼﹕題已尸貧困已聘層已署已聘已鎊已聘巨金鑽男兮兮已已﹕錯已鎊鎮已買﹕負醫鎊巨題已‵日鏽巨鏽負‵日曾已習翼翼鎮銖已頒巨兮兮鎮鎊已日鏽木日巨鎮已買金已頒已日'金巨已﹕兮兮兮翼翼翼翼翼翼巨習尸翼翼，﹕兮兮鎮 已聘S已聘鎊巨巨已曾鎖鎖鎖鎊負昨日職貧巨層已聘鎮鎊巨已習鎮巨賴兮兮翼翼木巨尸 ，，尸，日，尸﹕ ，，﹕ 日巨已聘 ，尸，，尸， 日鈣，日已聘，， ，，巨，，，尸木，，，尸，日，尸尸，﹕，，，尸，尸， ，巨 ，已，﹕，尸 ，，尸，，﹕，﹕尸，，，尸， 尸， ﹕昨巨尸 尸昨，尸，尸，金，， ，，木，，巨尸，，尸，負，，，已日，巨，日已，， 尸尸，，巨，﹕，巨，尸，﹕ ，，尸，，，﹕，，巨尸 ，巨， ， 木巨，﹕日， 巨，尸，尸，尸，尸 尸，負尸巨，尸，尸，，尸， ，巨尸，﹕ 昨， ，，巨，木，，， 木，日，日鈣，尸尸 ，尸，已聘， 巨，，巨，巨，，，，尸，， ﹕，鎊，尸， 尸， 鎊尸，尸已金已，，，昨，巨巨 尸，，，尸，， 尸 尸，昨，，長幼鎊 尸，，，，尸尸尸日，，，尸， ，，尸﹕，尸尸，， 尸， ，尸日，尸 已日，， ，尸， ，， ， ，， ，尸，昨，尸 ，尸︴間已，，， 日，尸，，日﹕昨，日昨日，尸日巨已，，尸， ， 巨尸 ，，金﹕尸，，，， ，， ，尸 ， 巨巨日，巨 ，尸，尸，，尸， ﹕尸尸， ，，尸﹕尸金，，尸，，木 ，尸鈣，，日，尸，木尸尸，，尸日， 尸尸尸，巨已日，﹕尸，，尸，馳騁尸巨 巨已，尸， 負，尸， 尸巨，︴，巨已日，，已 ， ，巨， ，，尸巨巨 ︴，尸尸尸日，日﹕尸尸已，，尸 日﹀尸尸巨鎊，尸 ， 尸尸，‵， ，﹕，，昨巨巨，尸，，尸，尸，，已日，‵，金，尸，巨 尸 ，，尸，尸 ，， ，尸尸，負日尸，， ，尸 ，巨鈣，已， ， ，，， ，已，， 木，金 ，，尸，木 ，， 榨 ﹕，，木，尸，，，尸尸 木，，日﹕尸，，，，，，， ，，，尸， ， ，，，尸 已日 ， ， 金已日，尸，，，，，木，已，︴， 尸，，尸巨，，，尸，，尸，，，尸， ，尸巨 ， ，日，，，， ，尸，，昨日，巨，日，尸 巨尸巨巨鈣，尸，尸，日已，﹕尸，尸昨尸 尸，已， ， ，尸，， ， ，，已聘木，，， 尸曰，，， ，，，尸 ，，尸， ，，， ，，尸，尸，木，，尸尸 尸，，﹕ ，木，，巨，巨，，日，尸，，， 尸 ，已，， ， ，尸，， ， ，， 尸，尸 ，， ，， 尸，尸，，尸，尸，尸 金，巨，，，尸尸，， ，尸，，尸金，已聘，， ，，，，，，尸朽金已日， 日巨，，尸，尸，尸，，鎊，尸 尸，，，， ，巨，日負﹕巨尸， ，鈣， ，，巨 負，尸，已尸， 日，已負，木，日巨日已已日已，日已，，﹕ ，已，尸，日巨尸 ，，尸，尸 ，，尸， 日，，尸，，，尸，巨，已日已聘，巨 尸，日﹕ ，，日尸 尸，尸﹕ 尸，，尸 ，， ，尸巨，尸，木尸 ， ，，，，，巨，尸巨已聘，尸，，尸，巨已，木，尸，， ，尸，木，，，尸日， ，， ﹕ ， ， 巨﹕，﹕巨尸巨尸，巨 尸， 已聘已，負，尸，，，﹕， ， 尸，尸，日已，，﹕，，尸 尸尸巨，，，，尸，尸 已，巨，尸，巨，，巨 ，， 尸 ，尸巨已， ，尸巨尸﹕，尸， 巨巨已， ，尸，尸尸，巨巨尸，﹕，﹕尸 ，，，，巨尸已聘，日﹕已，巨尸，已，， 尸，， ，，木，，，﹕尸，， ，，，尸，﹕， 木，，尸， ，，尸尸巨巨尸巨﹕﹕，巨，尸，， 尸 尸，尸尸尸尸 巨尸巨﹕巨巨巨已，日，，尸，，巨 ，，，尸，， ，尸，尸，，尸尸，，，已，，日﹕ 巨鈣，， ，日﹕已尸﹕， ，尸，，， 尸 ，，巨 ，，，，， 已聘尸 ，尸， 尸，﹕巨，﹕巨，尸，尸 尸， ，尸尸，， ， 日巨尸巨已， ﹕ ，尸 尸已，尸，尸習 木巨，尸，，尸已聘﹕已，，尸尸﹕﹕ 曰， 尸尸，，巨尸， 尸尸，，，尸尸尸，尸尸尸尸，尸 尸﹕尸尸 ， ，尸， 尸尸，尸巨尸﹕尸， ，日巨已，巨 ，，尸，﹕，，巨巨尸，尸，尸， 已，，， 尸，尸，，，尸尸尸， 日已尸，，﹕，，巨﹕木，尸，，日﹕，尸 ，巨，，，尸尸 尸尸，巨尸巨， 尸，尸巨，﹕尸，尸已，尸 巨巨木屐日已聘尸，，巨﹕尸，尸已，已，尸，尸， 巨已，昨已，，尸巨﹕日已，尸尸 ﹕巨尸尸﹕，，，昨日巨，，，，巨已，日﹕尸，尸，尸尸尸 巨﹕已日巨，， 日﹕，巨﹕尸尸，， ，，尸，尸﹕尸日已，日﹕巨尸，，尸尸尸，， 木，巨，﹕，﹕日巨，尸，巨 ，巨﹕尸尸，尸， 巨巨，巨已， 尸﹕，已，，尸尸尸尸尸巨間已，尸尸尸﹕﹕，日﹕尸尸 ，，尸，巨尸，尸尸巨，尸﹕尸尸，尸，尸， ，尸尸﹕尸尸尸，巨﹕巨，， ，巨尸尸，尸 巨，日尸尸巨，﹕﹕巨 尸尸 尸﹕尸，日﹕， ﹕已尸﹕日﹕已， ，尸尸巨﹕巨尸﹕， ，，，，尸，尸尸﹕，日已， 巨 ，巨，，﹕尸，，， ，已，日﹕尸﹕日，，日巨，已日，，尸巨，尸，尸巨尸﹕尸，，，巨尸﹕﹕尸，巨尸，，，巨﹕﹕﹕已，尸，鎊，， 日﹕巨，日︴尸﹕巨，已日，，巨，，尸尸尸，尸，尸，尸 尸 尸﹕木，尸，日已，尸，﹕尸，尸尸，巨尸，，，﹕尸，，木，， ，﹕木，﹕﹕﹕ 巨，，日﹕日巨，，，木，昨日﹕尸，尸巨，巨尸，尸尸﹕尸 尸， ，日﹕，，，尸，巨，尸，， 昨尸，尸 尸﹕尸巨尸，尸尸巨﹕日﹕，木，， ，巨﹕日日﹕，尸，日﹕，巨，尸，，巨， ，巨尸，日﹕巨﹕巨尸，日﹕ ，尸尸，﹕尸﹕﹕尸已， ，， ， 木，，﹕，尸， ，，， ，日巨，，，日﹕尸尸巨﹕﹕尸尸，尸，尸尸，日﹕， 日﹕﹕尸尸，，尸尸 ，，，已尸﹕已，，，尸﹕﹕尸﹕，尸尸，，日已日尸巨，，，，，﹕，鎊，木尸﹕日已日日﹕尸尸尸，日﹕已，尸尸，尸，， 尸，，日﹕，，巨已日尸，尸尸，巨，已，已聘﹕木，﹕尸，日﹕巨尸 尸，尸，尸，尸巨﹕巨，日﹕木，﹕尸 ，尸尸，，巨﹕巨，尸尸﹕，，，尸，，日﹕ ， 尸巨巨尸，尸 巨尸﹕，﹕日﹕ 日已，，木，，巨，尸，尸尸尸，日﹕﹕﹕尸巨﹕﹕﹕木，，巨巨，巨尸﹕尸， ﹕巨已，尸尸﹕﹕木，尸， 木尸﹕日已，尸尸﹕尸，，尸尸，，巨巨，尸，，巨，尸，尸尸尸，巨，尸尸，尸，，尸， ，巨﹕﹕，，，日已，已，巨﹕， 日﹕巨，巨，日已，已，，，巨，日﹕，，，尸，，尸尸﹕﹕巨，，日﹕s s s 尸s sz尸szs 尸s s sssz尸s s zsz尸s z尸zl89 s 尸s zs s s 尸s sz尸s s sz, cszsxsxsxssxsxsxsxssxsxssccszcsscszscsrh

係呀！這就是現實。亦因為咁樣，BIM本身好有用。但在香港都搞到屎咁。
我之前有一兩單係做到BIM行先的。技術問題都是自己搞掂。同engineer同則師夾 及老一軰的CAD夾入則。最後係BIM左先起！起好再小小as build返個model!
最後都係幫上司同公司上位。上司d revit同BIM概念都係我教佢。佢再同d客吹水⋯⋯
亦都公平講返句。有個技術向的manager。佢完全唔識開會，唔識同客講野。唔識派job,唔識教人⋯但佢畫得好快好勁！
結論是人無完美！！

現實D啦
係香港係用唔到BIM
一單PROJECT 兩年淨係俾機電嘅AI可以有1000個
DESIGN 一路起一路改
有時CAD都改唔切啦
何況係BIM
而家9成PROJECT都係用嚟做MODEL ONLY
其實BIM 中間個 I ，INFORMATION 忽略哂
9成PROJECT 都冇入過INFORMATION
個software 其實諗得好完美
係想俾你入埋INFORMATION
可以好方便搵到critical path 去size pump /fan
奈何香港工程生態俾唔起個時間去做E D野

做左三年draftsman
想轉工搵份做bim modeller

假設咁諗 其實會唔會係management style都有影響 如果follow scrum咁做會唔會好啲

Revit Dynamo Navisworks 熟唔熟

咁條path可以點落去
假設我唔係識吹水果啲人
如果係同認真做野的人夾野都夾到
好迷茫

revit 同 navisworks讀書果陣有玩過咋
依加有係公司用soildworks畫下3d野
但好似唔係主流

年資夠，技術夠，學歴夠。縂會升⋯
有負責過tender的話，會知道manager 的基本條件。
理論上manager 唔可以同時上名幾個project

做左三年無負責過⋯
上司只係俾model我做
要幾耐先夠格做呢啲

仲有無師兄係到，想問下bim呢行值唔值得捱落去，例如做幾年人工可以去到幾多？

第一年入行應該叫價幾錢？
有archi degree

hd仔先會做

咁hd叫幾多

14-15k

唔係
做緊乾收銀

呢行其實好講際遇
同case
有人3年 有20k
有人得17,8k

睇你做乾收銀or 大判

我自己係大判做bim

你講緊係hd入行價？

我自己就會繼續捱⋯比上不足比下有餘啦⋯⋯
至少行業比較新，比心機，有際遇。都仲有機會。
香港係難行BlM。但好在政府推。仲有價值。

另外我公司已經唔會再請CAD仔。請個BIM當埋CAD仔用。

用唔用BIM其實都係睇Contract包唔包
政府Contract肯比錢冇咩人會同你拗用唔用BIM
私人炒業樓 班業主心諗就算有BIM Team
你班BS 都係成日會夾錯圖
請多個炮手 Core窿佬係現場As built返d圖仲實際啦

3年先得20K?? 有冇其他例子..... 三年20k有D失望

冇subsidy搵鬼做bim

我自己2年半 已經25k 呢行d 際遇好極端。我只係個別例子。

一睇際遇，人脈貢桿
二睇interview 識present 你有run project 能力， coordination,而唔係一個modeller

其實呢行d 人偏向有高title,人工 好多都唔係偏技術型，甚麼d model skill 未必夠modeller 熟。但佢地有既係所謂bim management skill , 講真run project 只係齋叫口號，最緊要d 馬fit ,識點用bim

不過近呢年由modeller 上位既bim manager係有料

bim 多少都要識吹下水，唔係好難上到coordinator 位
你應該屬於打手型，行bim engineer 條path, 如果你在site 有夾開野

睇學歴。工作能力。態度。技術等等。
新入行做一兩年就升Asiss BlM manager 都見過。
你有獨有能力。絕對有高d價。
如果想快又唔辛苦嘅⋯呢行未必啱全部人

升到上assistant bim manager 又點，人工咪又係兩萬頭，出到去開會啲engineer architect 當你draftsman咋，佢地閒閒地做左十年廿年，你話佢啲design有問題，佢地隨時屌返你轉頭，人地要聽日你改好model就要聽日改好，到頭來只係高級draftsman

一兩年就升assist bim manager?
邊間細consultant 咁離譜？

呢度有冇人已經研究5D assent management 既野
接觸緊BIM 入面既I

腦細鍾意你咪得！

巴打做乾修銀？ main con, client?
v 仔呢間野最鍾意亂咁升人

Vixcox?

少年！你知道得太多了！
不過其實好常見…
行行都係咁⋯

其他firm 我唔知，但想做bim 千祈唔好入arup

d standard 錯晒+簡單複習化

利申: 食過佢地蘇周屎

而家已經要用幾廿個software 啦⋯
咩都要識⋯

呢間野
收過佢地d model 真係。。。

consultant而家都要畫啦 唔係咩 巴打唔係bim team 定直情無bim team 或者outsource出外面bim consultant

各種工程公司都正將CAD team 變BIM team 。緊此而已。
其實都係畫圖仔。咩都要你識。因為政府用，大工程用。點都要搵d人處理下。就算工程公司唔洗自己畫，都要有個人識開下d 檔案。老屎忽唔會想自己學咪推畀人⋯
但其實幾間大型建築公司都有自己team。佢哋d炒業樓都有用BIM。

反而唔知BIM consultant 點生存落去⋯賤價之下。學滿師嘅都早走早著⋯⋯

有bim team
但係廢既
project要落bim多數自己人做埋
老細話冇錢

唔太明...有啲bim consultants 都生存左十幾廿年 點都有啲經驗喺度
佢地以前都生存到 而家政府要一定用bim 佢地理論上會多左job 點解反而要執

我都明大家focus喺點build個bim出黎 其實build完之後bim都可以同COBie BACnet呢啲同fms, bms 連接嘅野 但呢啲用唔用係咪只係關client事 如果佢地用 bim consultant應該都會可以多啲野lo

其實聽聞consultant係咪不嬲所有GE/AE都要係咁用唔同軟件 包括埋畫圖 所以而家GE都要畫埋bim

要學要識。頂多畫小小。其實E的工作量已經好大。再BIM埋。佢哋唔洗計數⋯
除非個軟件真的幫無佢地。
但現在個軟件實在太廢。畫幾條喉個fitting 都可以玩死一個做左好耐的bim model 。

但可惜d BIM CONSULTANT 完全展示唔到BIM的可能性⋯⋯
佢哋都追求交功課就算。換人又密。完全唔覺有咩經驗⋯範範都半桶水都無⋯
我夾過都好大無力感⋯

係啦⋯⋯咁點叫個BSE又開會又設計又計數又有處理個死人revit既能力⋯仲未要求佢連systems...仲要入埋資料？幾多人先夠做⋯
一單標可能得幾十萬⋯點養人⋯

好睇自己⋯E就一定要考牌。但未必人人都考到牌。
BSE都惡做嫁⋯